【樓市泡沫一夜爆】低調置業討論區(54)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

租樓費用計算機

上一個post，【新樓放租冇得輸】低調置業討論區(53)

留名

留精

新post 報到

爆喇爆喇

走鬼啊

租租計算機呀Vic巴

加咗呀

Vic 巴

岩岩開信箱
收到加息銀行信
molamola

molamola

舖王波嘅好似

屯門龍床位128呎成棟比舖王波買咗，唔賣嘅，出租，條友極睇好呢區

AVA 61加推15伙平均呎價逾2.3萬元 (19:45)

【東網專訊】資深投資者盧華家族的長沙灣AVA 61上載新價單，涉及15個單位，平均呎價23,403元。

售價最低單位為18樓C室及D室，實用面積150方呎，同為348.9萬元，呎價23,260元，售價最高單位為23樓A室，實用面積232方呎，售價534.8萬元，呎價23,052元。

與上一張價單相比，新價單有調升單位價格，新推價單9樓A室比之前價單11樓A室價格高0.9%，而新推價單18樓F室比之前價單17樓F室價格高1.6%。

麗新新盤之後，反而加價？

Lm

第一次新post留名
上個post忽然加速比人ko左

兆康之友好活躍

留個名先

呎價真係痴曬線

可能去到貨尾 所以無咁大壓力 可能叫高d賺盡

搵日去屯門行下混吉 跟住過元朗食野

巴打們港灣豪庭點睇？
只俾得起百二萬首期，要唔要儲耐少少？

九龍區相對affordable又唔太舊嘅私人屋苑
唔好揀中向大酒店嗰啲就ok
不過百二萬好似好忟水

巴打們點睇呢set入門機

召喚vic巴

有無巴絲知邊度買dyson 三合一風扇最抵又可靠？

其實好似唔係平好多
不如分開買

自己揀岩喇叭再夾amp好過

有無咩入門amp 推介
我睇緊Denon PNA50 同Pioneer VSX832
仲有Onkyo S7800 一set過唔洗煩
但又怕佢個amp唔掂
音響台爬晒文 佢地啲target 太高

加多小小，買OPPO Sonica DAC + Adam A3X/A5X 監聽級有源喇叭，萬零蚊，慳位，好聲，可以無線串流，唔鍾意強國OPPO,可以考慮Teac NT503 DAC,不過oppo好聲啲 ,Speaker可以上網買，德國出品，好嘢嚟，鬼佬大網店買平啲，要行貨友誠大廈搵，講真我都想換，賣晒現有嘅仲有錢剩，反正聽力衰減再好聲冇用

英京應該數一數二平，我知佢有吸塵機，風扇not sure

Youtube search上面keyword有片，我實際友誠聽過

唔好買三合一 唔涼
我淨買cool （最大個部）
filter都唔要

想順便買黎吹下d甲醛 同埋我同女友鼻敏感好勁

咁咪係好事 有入無出 我鍾意

三合一好似流流地
個hepa filter又弱弱地
如果認真for勁鼻敏感就買個air filter
個filter面大好多

不如你去舖頭做實物比較

Air filter有咩推介

今朝仍然係黃埔區見到大師
吹水大師？

係咪去坐巴士咋

老點我哋

召喚屌你老味圖

呢到多唔多ching有多過兩個單位以上?

召喚收租佬

我、A大哥、山林道、鳩估冇痛苦、遲到成為習慣、倫敦巴士

我記得嘅係呢幾位，可能有漏，自己報上

雷sir呢

雷sir 屬於多過兩個國家以上有單位

已由4變3, 有小小唔舍得

係喎，雷sir都有2個單位1個車位，加泰國物業N間

實際上係，計名我得一，老婆2，

V巴，想請教下你意見，如果買舊樓（佐敦區）近高鐵520萬400尺40年樓值唔值博？ 會連租約買，同埋已湯。

我無知 邊個係雷sir
打排球嫁！？

有人頭， 但無樓睇

雷sir都唔識

都係計租金回報率，我估你嗰啲超過5厘，樓搏收購，都唔係冇得諗

賣仔勿摸頭

收租佬統計

如何可以打入此榜
求攻略

我揸主意係唔賣嘅，不過兩公婆無謂因呢啲嗌交，咪當換樓，業主通常有儲物業嗜好，只入唔出嘅唔少

不外乎樓市升一開二，賺到錢又投入樓市，用樓市槓桿

股市咁強勁，我估將會有部份人搵到首期又入市上車

有人頭，又解決左住屋需要就可以諗諗

Thanks. Vic 巴

想問下 小弟以家有兩個單位 一個自住一個收租 fed話縮表 我應唔應該賣走一個先

第2層
首期是700，939幫左我

雷sir你都唔識
低調置業post 永久vip會員喎

賣咗諗住嚿錢要嚟做乜先? 我賣完都唔知要嚟做乜，入股市?港股美股已經高咗，長線入似乎唔值搏，車位炒起晒，工廈唔熟，乙級商廈都唔平，地舖、甲級商廈連入場資格都冇，做生意就另計，所以重點唔係縮唔縮表，縮極有譜，樓可以守，係嚿錢要嚟做乜

都話呢輪好多人喺股市搵到，樓爆喎，等吓啦，股市執到首期上車嘅點都有部份人

估唔到連登咁多人有2層以上
我同老婆夾份買,得0.5層
好慘,無咩橫財命,試過好多次做好多功課,搵好多高人教路,好多次一入場就捐手爛腳....最後都係靠返超低風險工具先上到車.....就係儲

這裡是財經台.jpg CC台就唔同晒

最低風險係父幹

所以唔想嗌交，等女人去決定買咩嘢樓，當現實同理想有出入，就會回復理性

未睇過樓根本唔知個市點，睇完佢地會好啲既

僅供參考，唔成為投資建議

彈指即過，喺咁嘅息口下凍結咗租金消費，利息唔會過3厘，加租幅度一定快過加息，第四年就好舒服，玩吓按揭財技仲額外有多少少錢𠻹

咁又係 我都未諗到賣完舊錢點用 但好怕個市跌蝕左帳面賺緊個d(都有百令萬)

唔識玩,唔敢玩,有朋友中過中介伏,仲有3年供斷既樓...輸晒....

樓市長線，除非覺得跌咗永遠唔升，否則唔使理，話唔定美帝又唔掂嚟個QE5+QE6，買樓就係賭香港經濟、銀紙貶值，仆街大把人陪，我哋呢啲唔算係乜

帳面野你唔賣當無, 怕無地方訓好過

上海街旺角道果邊好多,百零蚊都有交易

轉按食回贈冇風險，過咗罰息期計過比完律師費有得執咪做，前提係轉按息口冇高甚至平咗，回贈1.2%-1.6%多咗三個月失業備用金㗎

其實都無咩所謂,你去超級市場或者街市睇下d阿嬸選生果好似選美既評審就知

抄低先.....
多謝

識貨

講一句即炒車: 你本人都唔係新貨啦

我一直在玩命，佢嫌廿幾三十年樓舊
我話：你都廿幾三十歲人啦

新樓好,但又係個句:睇送食飯
舊D比多少少錢執靚佢,我又覺得唔會比新樓差
你大部份時間都係睇緊間屋入面,唔係睇緊個外牆嘛

巴打我地應該幾好傾,果陣買車,我都有講過呢句野串佢

上面講既pma50同vsx832
一部兩聲道一部5.1黎喎
諗清楚想拎黎睇戲定聽歌先？

串到應一應

我未買過新樓，一要抽，通常第一批先有水位，唔值搏，二樓花、收租白供冇產出，同埋收樓嗰吓租值必平，三係最近新樓多黑厠開廚，我唔啱，四係劏房多，冇興趣，所以佢女友識貨

住過新樓會返唔到轉頭....淨係個樓底感覺已經完全唔同

我諗男人既mind大致上都係咁

如果唐樓唔係得6成,我一早買左

嚟緊新樓盤開可能又有人搵我幫手做臨時演員

十零年左右樓通常都係高樓底

我同個agent fd傾過,其實新果d蚊香樓係得頭水有肉食,之後就跟大市
要自住+有肉食要買屋院

我係覺得住過大間返唔到轉頭
住左廿幾年三房(雖然細個木屋區都住過)
之後搬出去租屋好細
買樓就要買番3間房,個廳最少都要開到一張6-8人餐台先得
(或者開台麻雀都重可以有位自由走動都OK)

投資嘅都係建議2房6球樓內，最好鐵路站十分鐘腳程內，通常升值能力強，我計一計自己呢間升值115%唔夠5年，租值就未必係最好

咁ching點睇樓市之後發展

V巴有無咩心水盤分享

升，睇正苦《香港2030+》就知道佢哋估計欠幾多土地，一般人話人工追唔到唔關事嘅，市場係針對買得起嘅定價，正如法拉利冇預我買得起，車廠唔會因為我呢類買唔起減價，通貨膨脹機會遠高過通縮，除非你覺得香港會變底特律，移民潮冇影響，大唔過97前，亦有腥港人代替，如果呢班人劈價敢接可能係另一發財機會，就如同90年敢接貨嘅發晒，sars時敢接嘅上晒岸啦

女人都有個心態,買完個樣野,講出來都想身邊D朋友羨慕下,威下。
買左30年唐樓,有一千呎,但講出來唔好聽
買左新樓,雖然得300呎,但講出來就威好多

要過溶雪期，二係我認為足夠錢用到去世，無謂比多啲稅正苦，跌3成以上例外，唔入市居多，買樓唔同買股票，交易費用高好多，經常出出入入幫正苦庫房打工，冇so㗎

想知點中伏?中介叫佢去按樓之後比錢中介做低息個D?

新會員想問d轉按野, 求解答

岩岩過左罰息，
outstanding load: 3.4m
估價：6m

原本用緊獅子h+1.7
純粹想賺cash rebate同供少d
我應該一間間銀行問定用中介公司?
同埋邊間rebate多d?

中介都係將你D野PASS過去銀行就算,都係你自己填野
如果你用其他,我會叫你直接同原銀行講減息,再拎REBATE,唔使煩咁多
但聽講獅子只會減息唔會比REBATE,所以你都係直接轉第二間啦

鬼唔知海之戀4房1千尺爽YY 咩
那有錢呀仆街

問吓大貓有冇得轉，佢offer比我嘅係H+1.3，回1.2%，我loan size細，1球，你內部轉唔得去跑人問， 之前offer係H+1.28,回1.6%，可能而家兩者都會係H+1.4，

我都好想知點中伏
轉按拎rebate都有得輸身家
同人碌卡會破產一樣

可以問左中介先

我又係仲欠340，不過就選左cash out 借盡

要求Citibank 減息，take offer 的話要收1000 service charge

驚中介就自己直接去銀行問

我同大家口中嘅都相反
舊樓唔介意，上到車就係最實際
買完野唔會同朋友講，鞋到袋到樓，唔會提自己買左咩牌子嘅野
我懷疑我生漏左啲野

［member]身邊見唔少 [/member]

多謝其他巴打
我唔quote既全部人啦

大貓冇得拎rebate
跑人問過h+1.4,at least 1.5% rebate

睇黎我都係自問打比銀行算
聽講中資行個offer最多rebate?

睇左奧運站帝柏同維港灣，樓底出奇地矮

好似話問下獅子轉按有無得平D 先
同一間行轉按好似慳D 律師費

我個fd係中左呢隻伏

不過無問太多,廢事雪中送屎

原來係就咁打電話問人借唔借錢
呢啲電話我都會cut線

其實我真係唔明
好地地借錢走去銀行攪有幾難

通常都係貪字得個貧

呢款似係打嚟第一句就講自己係銀行既委託UPDATE返個按揭
好易奶野

識野既會自己打去CS問, 唔識既就

其實睇埋入境處電話騙案唔難理解
咩人都有,以己度人係唔會明白
正如我都唔明條女點解咁多要求.....

藍田 居屋綠表700百

好顛

唔算啦呢啲

現況買賣，除非合約寫明，可以試吓同業主講睇佢肯唔肯整

壞咩?

【公屋瘋潮】景林邨單位補地價隨時過百萬 (13:03)

【東網專訊】市場人士表示，是次將軍澳公屋景林邨天價成交單位，早於7月底已錄得，起初只以綠表價放盤，但見樓價急升，近日才連地價放盤，終以天價售出，由於單位購入時未補價，估計是次單位補地價金額隨時有機會過百萬元。

美聯鄧國偉稱，景林邨同類迷你戶自由市場放盤，市場向來罕有，市值月租可達9,000至10,000港元。據悉，如以是次成交價計，租金回報率達約5厘水平，故吸引投資者追捧。

//我到而家都係唔明點解要高價追公屋?

【公屋瘋潮】放盤突增 鳳德邨叫1.8萬 (12:52)

【東網專訊】迷你戶熱潮席捲公屋。世紀21聯誠謝寶昭稱，藍田德田邨有實用面積146方呎單位，現叫價268萬港元放盤，實用呎價18,356元。

黃大仙公屋鳳德邨亦有同類迷你單位提供。富誠地產陳錫金稱，鳳德邨有2個同類放盤，每方呎叫價均逾1.78萬元，包括黛鳳樓實用面積140方呎中低層單位，自由市場叫價250萬元；同座高層放盤，實用面積約160方呎，開價285萬元。

//尺價貴過晒大部份大西北私樓

都貴過附近星河明居既呎價

樓價UPDATES：公屋創天價 居屋成交旺 (12:13)

【東網專訊】近日公屋及居屋做價創新高，帶動居屋成交，其中馬鞍山錦英苑2房戶以自由市場價438萬港元易手；天水圍天盛苑3房單位居二市場以468.6萬元成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●小西灣藍灣半島9座中層B室，實用面積848方呎3房戶，享單邊全海景。業主以1,399萬元將單位易手，實用呎價16,498元。

●北角城市花園12座極高層D室，實用面積856方呎，3房套間隔，以1,080萬元沽，實用呎價12,616元，較市價低近2成。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘寶雲閣1座低層，實用面積約815方呎，3房套間隔。買家原以1,000萬元放售，一星期內即獲買家還價承接，終以減價45萬元或約4.5%，以955萬元連車位沽出，實用呎價11,718元。原業主於2014年7月以約800萬元購入上述單位，持貨3年SSD鬆綁即轉手，帳面獲利約155萬元，升值約19%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚悅2座高層F室，實用面積約356方呎2房山景戶，獲首置客以445萬元承接，實用呎價約12,500元。

●火炭御龍山10座中層D室，實用面積761方呎，3房間隔，望山景，以2.75萬元租出，實用呎租36.1元。

●屯門凱德花園2座低層E室，實用面積312方呎，2房間隔，叫價370萬元，減價28萬元，以342萬元沽出，實用呎價10,962元。

●馬鞍山錦英苑錄K座中層03室，實用面積401方呎，2房間隔，以自由市場價438萬元易手，實用呎價10,923元。

●馬鞍山迎濤灣海2座中層A室，實用面積729方呎，3房間隔，以2.52萬元租出，實用呎租
34.6元。

●屯門豐景園3座中層1室，實用面積309方呎，2房間隔，月租叫價1萬元，減至9,500元租出，實用呎租30.7元。

●天水圍居屋天盛苑R座中層2室，實用面積650方呎，3房套房間隔，於居二市場以468.6萬元成交，實用呎價7,209元。

收租掛，買唔完唔洗自劏就咁就出租得

呢啲公屋樓價都有人接，就基於lum sum細，樓宇冇質素可言，跌市人跌1成佢要跌4成，都係不了

忠告：借錢梗要還，咪俾錢中介

【天價公屋】景林邨公屋王單位曝光 開放式僅得一窄窗

開放式無房

客廳僅設一個頗窄細窗

今次創出最貴公屋單位，是將軍澳公屋景林邨景桃樓高層28室，屬開放式劏房型一人公屋，不設任何間隔，沒有睡房，客廳僅設一個頗窄細窗，但有獨立廚房和廁所。差餉物業估價署資料顯示，全屋實用面積僅14.2平方米，即是153方呎。

//接貨嗰位我覺得係勇士嚟嘅

唔明＋1

【天價公屋】首置夫婦買153呎劏房投資 預收租七千

考下大家眼力，天價公屋王劏咗去邊。答案是28號室。

將軍澳景林邨登上全港最貴公屋寶座。單位為景桃樓高層28室，實用面積153方呎，自由市場成交價235萬元，呎價高達15,359元。據促成交易代理表示，買家為本地夫婦，屬首次置業人士，買入作投資收租用途，預計收租約7,000元至8,000元，以成交價計，租金回報率約3.6厘。

據知，天價公屋今年2月放盤，最初只於居屋第二市場放售，開價120萬元，之後才在自由市場放售，開價220萬元。有區內代理表示，單位業主是一名老人家，因年事已高須入住老人院，所以家人把物業出售套現。

//嘥咗個人頭

租金幾多厘都唔諗，我亦唔覺容易租出去，講9000-10000,junk bay，嗰帶有350尺村屋，坑口站十零分鐘腳程，平過佢，點會租佢呢?

又可能係D 區內分支家座想近屋企O既

睇生果話首置夫婦，可以租到7000租喎，呢個租值可信啲，但我仍然唔覺得易租出去

放7000

豐寓折實最平單位315萬 呎價14000

抵，公屋都萬五，junk bay，對比下筍盤

公屋15K

蓋清講嘅豐寓簡直良心價，陰謀論唔會係發展商搵人去買間公屋抬高劏房盤呀? 當廣告費有著數

公屋咁貴應該關綠/白表事，正苦擔保加唔使壓測

呢個自由市場買入，補咗地價

Thx, 真心唔明公屋咁貴 咁貴接貨，
第日點賣出去CLS

個業主名比邊個 送樓

我搞錯咗 新手唔識
應該會跟Vic巴建議 兩聲道聽歌

【納米盤開價】葵涌豐寓首批55伙 225呎折實315萬入場

由南豐集團榮譽主席陳慧慧女兒張添珞及相關人士持有、豐資源負責銷售的葵涌興芳路178號項目單幢盤豐寓今日公佈首張價單，推出55伙，間隔由開放式至兩房戶，實用面積由222方呎到398方呎，以定價計平均呎價18,077元，扣除即價最高11.65%折扣，折實平均呎價15,971元。

⁠⁠⁠⁠⁠首張價單定價由356.4萬元到750.3萬元，呎價介乎15,840元到19,963元，發展商指11伙單位折實300餘萬元、33伙折實400餘萬元，對銷情好有信心。定價最平的7樓E室，一房間隔，實用面積225方呎，定價356.4萬元，即供最高優惠11.65%，折實314.9萬元入場，呎價13,996元。

發展商有提供備用一按及二按，一按最高樓價八成、二按最高樓價三成。一按最長25年，首3年按息P減2厘，往後全期P，現時P為5厘，且買家需要提供入息証明，以及總還款金額不超過每月總收入一半。

豐資源營運董事周世雄表示，葵涌豐寓首批單位定價參考同區二手物業及新盤因素，據其了解，目前同區二手呎價介乎約1.4萬元到1.5萬元，相信豐寓定價具競爭力。

被問到近期細戶銷情減慢，周世雄回應「細單位需求有響度，最重要細得黎好實用。」項目即日開始收票及開放示範單位，每票10萬元，視乎市場反應加推及公佈銷售安排，最快下周發售。

另外，豐資源員工及置業人士可獲額外樓價4%回贈，而今批最貴呎價單位屬8樓C室開放式單位，實用244方呎，屬全盤唯一連傢具發售物業，佈置等同示範單位，折實呎價高達1.76萬元。

記者:陳東陽

300幾萬有新樓住

狗衝

[member]樓花期無租 收，果到都好容下[/member］

真正係貴價劣貨，買嘅條數收租佬都唔識計

有源喇叭就小野煩d同慳位
但我個人就鍾意分番開晒
起馬我壞隻amp都用得番個speaker
有源喇叭只能整番好/成隻喇叭換
升級又會麻煩d

5k價位全set既話應該淘佬貨抵玩d

我都唔係用有源喇叭，不過喺友誠試聽oppo sonica dac + adam a3x ，未講價前都係14000左右，慳位兼唔貴，聽得吓，唔係玩hifi可以考慮吓，你呢啲屬於發燒友唔同

CLS, 黃大仙公屋又破項， vic巴講得岩，太多股神走貨買樓 15476/sq ft

都係, 發燒友角度同一般用家角度係唔同, 一般用家仲要諗埋阻唔阻定同美觀問題

利伸: 窮燒only, 發現音響最重要都係"玩"地方

我都係黃大仙撚 其實未來區議會已經決定起天橋駁現崇山同鑽石山條路

公屋破頂一單接一單。富誠地產陳錫金表示，鑽石山公屋鳯德邨銀鳳閣低層53室，實用面積126方呎，剛以195萬元連地價易手，呎價高達15,476元，打破景林邨剛造出的每呎15,359元紀錄，成全港最貴公屋王。即是說，香港一日內兩誕公屋王。

126係點嫁

仲細過龍床

查一查個53室,咁既樣

係咪搞私家賭檔用

隔離51室係大D,但重唔實用,個長走廊根本就廢
應該重難賣過53室

廚房同廁所合一...

睇新樓係咪一定要搵女AA

好多公/居入門口都有條長走廊唔知做乜
俾你練定來回跑考公務員

3xx萬收1萬息？

無留意tim，睇下起到幾時啦

點解？

搵後生靚女aa
床單

恭喜

ML account?

Ml account 1m 每個月有1700息
3m 有5k 到

樓價UPDATES：寶翠園2房戶創同類新高
08月02日(三) 14:23

豪宅市場承接力穩定，部分更做出高價成交，西區寶翠園原則2房單位以1,720萬港元售出，創同類單位新高價。九龍塘寶雲閣單位放盤一周，減價45萬元即以955萬元售出

港島區

●西區寶翠園6座高層C室，實用面積773方呎，原則套2房，改為1房間隔，以1,720萬元售出，實用呎價22,251元，創同類單位新高價。

●北角華凱大廈A座中層2室，實用面積681方呎，3房間隔，以805萬元一口價易手，實用呎價11,821元。

●小西灣藍灣半島9座中層B室，實用面積848方呎3房戶，享單邊全海景。業主以1,399萬元將單位易手，實用呎價16,498元。

●北角城市花園12座極高層D室，實用面積856方呎，3房套間隔，以1,080萬元沽，實用呎價12,616元，較市價低近2成。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳維景灣畔10座高層D室，實用面積511方呎，2房間隔，放售10日，即以755萬元易手，實用呎價14,775元。

●長沙灣泓景臺5座中層C室，實用面積660方呎，套3房間隔，業主開價1,100萬元，微減2萬元，以1,098萬元易手，實用呎價16,636元。

●九龍塘寶雲閣1座低層單位，實用面積約815方呎，3房套間隔。買家原以1,000萬元放售，一星期內即獲買家還價承接，終以減價45萬元或約4.5%，以955萬元連車位沽出，實用呎價11,718元。原業主於2014年7月以約800萬元購入上述單位，持貨3年SSD鬆綁即轉手，帳面獲利約155萬元，升值約19%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚悅2座高層F室，實用面積約356方呎2房山景戶，獲首置客以445萬元承接，實用呎價約12,500元。

●火炭御龍山10座中層D室，實用面積761方呎，3房間隔，望山景，以2.75萬元租出，實用呎租36.1元。

●屯門凱德花園2座低層E室，實用面積312方呎，2房間隔，叫價370萬元，減價28萬元，以342萬元沽出，實用呎價10,962元。

●馬鞍山錦英苑錄K座中層03室，實用面積401方呎，2房間隔，以自由市場價438萬元易手，實用呎價10,923元。

●馬鞍山迎濤灣海2座中層A室，實用面積729方呎，3房間隔，以2.52萬元租出，實用呎租
34.6元。

●屯門豐景園3座中層1室，實用面積309方呎，2房間隔，月租叫價1萬元，減至9,500元租出，實用呎租30.7元。

●天水圍居屋天盛苑R座中層2室，實用面積650方呎，3房套房間隔，於居二市場以468.6萬元成交，實用呎價7,209元。

睇中果度放盤已經過千萬了

Where

曼山東南2房

我上年都有睇過3房
好吸引

3房買唔起

記者於黃昏時分到景林邨景桃樓公屋王單位直擊拍門，見到有一名長者居住，他姓鮑，今年86歲，獨居於此，他承認單位已經賣出，住了此單位4年左右，賣出單位的錢是給予兒子用來還債，十月九日交樓，之後就會搬去元朗老人院生活，月費2000幾元。

唉呢d正一仆街仔黎

好慘
一個人住已經慘，仲要幫個衰仔還債入老人院

3 房我連睇都冇睇過
巴打睇左邊個呎數既3房？

好仆街

可能住老人院會無咁悶

都係既 祝福伯伯啦

各位點睇疊茵庭同屯門市廣場
手上得1mil cash, 30k/month, 大約諗緊呢兩度

疊茵庭樓齡冇咁舊

市廣場樓下方便d
但多人d迫d

30K一個月過唔到壓測
要搵擔保

都係買唔起曼山三房
留意曼山 clubhouse 有部分只俾最貴果座專用 - 俾千幾萬買層樓仲要被視為 second-class citizen 既感覺係超不爽

比你感受有錢人的階級分別👍

收到

有冇巴打指下路，新元朗中心同Yoho midtown 差唔係好多尺價，地理環境上前者當然比後者方便，但計返樓齡同埋個差額應該點揀好

新元中交通仲好啲，西鐵同巴士係晒果邊

緊係住yoho啦 樓下個mall勁方便

k出口開左，正路就揀midtown

第時現崇山對出係活水公園

而家830萬 500幾呎近地鐵站係抵屌

當奧運兩房四百幾呎都九百幾萬之時，呢個價幾抵屌

我都諗緊呢兩個地方，但不是自用，是放租。大家認為邊個好一點呢？邊個回報高一點呢？

最細個隻3房
都係混吉啫

依樣又唔知
曼山三房個呎數分別好大
有d大三房好似2套房 無睇依d 聽人講

其實美孚都幾好住 好方便生活配套好 但堅多人

咩係活水公園
啟德仲有無9球500呎
如果有 我揀啟德

睦鄰街公園有啲地方又黑又靜.....

自己慢慢睇

果個位仆街死位嚟 我而家都住緊另外一個山

我接受唔到果果地方太入 寧願嘉峰臺

而家住係山邊有巴士覺得好煩 想搬返出去

而家旁邊塊大磡村空地.....

巴打我住係翠竹喎 你應該係鵬程或者竹園北

都係720萬 人地頂樓望落去好正 真係望到海景 係但近山真係好多蟲

旁邊咪現崇山個尾囉

但個尾隔左條蒲崗村道, 要過對面比較麻煩
記得中間有一個燈位響條天橋上面

係啊 果條路最少兩個燈位 但都決定起天橋 雖然都唔知幾時 但有好過無

係囉
就係因為果幾個燈位同天橋, 所以我先響上面講話現祟山行去鑽石山其實唔係咁近同方便

最大果款3房都係1套
曼山3房有3種，大3房1套，細3房1套，細3房
睇中好耐，不過連細3房都買唔起

【按爆樓】單日新增七銀主盤 一城叫價530萬

銀主盤乍現，昨日單日出現至少10個，7個是住宅，其中沙田第一城30座一個高層單位，業主抵押物業，兩年合共貸款400萬元，最終被收樓，淪為銀主盤，委託拍賣行放盤叫價530萬元。

近期銀主盤的債主多是當年低價買入單位，數年前抵押單位向財務公司貸款。據土地註冊處資料，沙田第一城30座高層，二人聯名於1988年以37.8萬元買入，2001年單位轉讓予其中一人作價50萬元。2011年開始被追討管理費，2013年及2015年先後向同一間財務公司貸款300萬元及100萬元。最終單位淪為銀主盤，實用327方呎，叫價530萬元，呎價約1.6萬元。

另外，屯門公屋建生邨樂生樓低層單位，實用443方呎，原業主1998年以13.24萬元買入，2011年至2014年期間先後向4間財務公司借貸，合共貸款87萬元，最終淪為銀主盤，現以綠表叫價170萬元，呎價3,837元，比市價低至少約15%。

【天價公屋】景林邨居民：唔去諗幾時上車 就無望可以絕

將軍澳景林邨登上新界港最貴公屋寶座，在景林邨內住了20多年，現仍與家人在邨內同住的陳先生認為，個市根本一路升，所以對於有單位創新高成交，唔覺得好特別。

他覺得景林邨環境好，好過私樓，無咁密，樓同樓之間唔太近，所以打算一路長住，就算他日成家立室都不會搬，所以根本唔會想去買樓。問及是否對買樓絕望，他直言「唔去諗幾時上車，就無望可以絕」。

陳先生

今朝狂風暴雨，無耐要取消跑步

【天價公屋】街坊：都無計架！個勢係咁！

景林邨成為新界公屋王，在邨內住了3、4年的江先生認為，「都無計架！個勢係咁，根本都無權話事！」慨嘆無錢就無辦法，唔可以有咁高要求。講到上樓，他直言「個個都想」，但是一個好長遠的目標，現階段都無想太多。

不過，他都覺得邨內環境好，通風唔錯，交通又方便，只是晚上餐飲選擇較少。

江先生

【奪命四按】年息42厘 鳳德邨公屋王資不抵債

鑽石山鳳德邨剛誕下全港呎價最貴公屋王，業主卻借到周身債，被逼賣樓。

銀鳳樓低層53室單位，實用面積126方呎，剛以195萬元連地價易手，呎價15,476元創下全港呎價最貴紀錄。土地註冊處資料顯示，業主1999年不足10萬元買入單位，只是9.69萬元，仲獲滙豐銀行借足92,055元上會，首期4,845元買樓。不過，業主疑資金出現問題，於2013年3月至2016年10月期間，四度將公屋抵押予財務公司借貸，每次借貸不斷提升，由5萬、7萬、12萬元，到最後一次借65萬元。

這四筆借貸，年息最高逾40厘。其中一筆7萬元借貸，分36個月供款，年息42.08厘，月供3,206元。另一筆12萬元借貸，年息35.68厘，供48期每月4,321元﹔最大一筆65萬元借貸，年息25.2厘，分12個月供款，首1至11個月每月供款13,650元，第12期為66.365萬元作償還本金和支付利息。

富誠地產陳錫金透露，單位最終由財務公司接管放售，因業主出現資不抵債，所以「財仔」要把單位賣更高，才能收回成本，故最初叫價228萬元，呎價18,095元，但最終減價易手。

始終要有間房

占飛
2017年8月2日 (信報)

在「土地問題」嚴重的香港，「來路貨」抵港後多「水土不服」，變得面目全非。最新一個名詞「共居」（Co-living），或有被寫作「共宅」（Cohousing），卻成為「劏床」的美名。

英國作家吳爾芙著名的「房間宣言」指「女人若要寫作一定要擁有自己的房間」，其實男男女女無論任何職業，何嘗不是？

地產項目是個金礦，所謂Money is the root of all evil（金錢是萬惡之源），尤其在香港──因此，我們會見到有地產代理在報紙寫專欄，題目夠膽名為「一房好處真不少」，內容列舉在愈劏愈細的蝸居打掃省時快捷、供樓壓力又細等五大好處；在一則賣樓廣告，亦有代理以「免供樓」作招徠，原來是該住宅不能做按揭要一筆付清，難怪可以「免供樓」咁「着數」！

最近某間港式「共居」大事宣傳，明明是「共床」，甚至是「高級籠屋」，與外國原本定義的「共居」相去甚遠。

共宅歷史

什麼是Co-living？網站指出，Co-living仍十分注重私隱，每人有自己的睡房、小廚房、廁所，公共空間則有大廚房、休憩空間、大飯廳、大客廳等；CNBC今年6月有報道探討Co-living，則說「共居意味陌生人住在一起，每人都有自己的睡房及浴室，其餘空間則為共享。」在外國，Co-living可以是由商人經營，或由住客自己集體經營。

至於Cohousing則是另一回事。根據著作Creating Cohousing: Building Sustainable Communities指出，這概念最早源自1972年的丹麥，在哥本哈根某個郊外，共有27個家庭組成這樣的社區。他們各有私人住宅，但社區有些設施可共同享用，如一間超大的廚房、飯廳、孩子遊戲室、工作坊、貴賓室、洗衣房等。

最重要的是飯廳，可容納多個家庭使用，大家在這兒聚首社交。的定義，「共宅」的意思是「私人居所聚集並有共享空間之地」（Private homes clustered around shared space），可見「共宅」也很注重私人空間。共宅的基本理念是，鄰里互相扶持。

然而，近期打正「共居」旗號的商人，不外乎是「劏房一家親」（即舊時《72家房客》的模式），甚至淪落至「劏床」（即為高級籠屋版，床位為3000多元）。當然，港式「共居」不是沒有賣點，譬如第一，他們會安排社交活動；第二個好處是，相對在網絡找室友，它提供了一種穩定性，即若室友退租，你不用頭痕找另一個室友補上，但當然，租用由商人經營的「共居」如同租用serviced apartment，要交額外管理費。另在社交活動上，難以保證室友是什麼人，室友之間若欠缺共同特徵，也許很難成為朋友，不同co-working space，這種工作室多由startup青年組成，大家互惠互利，較易打破隔膜。

占飛年輕時曾入住青年旅舍，與五湖四海的背包友共居一室，晚上房間不停開關燈及有人出入，好不容易剛好入睡，旁邊突然傳來風筒聲、談天笑聲、鎖匙聲，數個晚上還可以當成是浪漫體會，長此下去則恐怕令人精神失常！

勵志故事

吳爾芙在著作《自己的房間》（A Room of One's Own）說「女人要寫作必須要有錢和自己的房間」（A woman must have money and a room of her own if she is to write fiction），強調女人可以支配自己房間的重要性。實情是，每人都需要自己的房間，尤其男人亦需要自己的洞穴（Man cave）。

十九世紀末，美國教育小說家Horatio Alger的勵志故事書《迪克的新衣——擦鞋童的成才之路》（Ragged Dick），主人翁迪克在穿上新衣服及得到客人慷慨給他的5美元後，他覺得要「邁向尊嚴生活的第一步」，本來每晚只在街頭的一個箱子入睡，他改為搬家到一間公寓居住，他首次擁有自己的房間。

雖然房間破爛且衣櫃充滿劃痕，但每周租金只是75美分（不到一美元）。一覺醒來，他覺得有個新開始：「擁有自己的房間和自己的床，才是值得尊敬的生活呀！」 由一間房開始，他決定要為未來「做一番事業」，因為他「必須要多賺錢才能付得起房租」。

連登仔嚟嘅

同意住過公屋就唔會想番去住多一分鐘
當你朝早番工條路充斥住啲酸縮味 頭油味 二手煙味
真係好想死
公屋嘅人普遍都好自私 冇公民意志

我都住過公屋，環境又無咁差，係樓下好多南亞細蚊仔係度鳩叫打板球,討厭到極

我都想脱離公屋

我都係公屋仔 都無咁誇張
南亞人都少
可能我條邨舊 30+年

其實EO都係冇咩生產力工種黎
衰d講句係一個總務長
乜都關佢事
大把人都係 做又36唔做又36
真係要做其實都係搵班細去做
自己就係到臭老細
得閒就會攪d野出黎攪你地班人
搵返d存在感比自己

我都住過公屋，唔知係咪管業處問題，衛生一向搞得唔好，隔幾個單位當時有一家人經常嗌交，家嘈屋閉，舊式公屋對住走廊有排百頁型嘅窗，唔隔音，而且經常有賊用長杆加鈎，望到屋入面冇人就鈎值錢嘅嘢，發生得多次之後好多人封死嗰排窗

今朝試過紅雨
你咪食過靚早歺等靚位入市

都冇日日買賣嘅，等66上49-50食糊賺啲旅費，多謝師父沈大師

我都公屋出生，唔覺得有呢d 問題
人係好多，但鄰居關係好好
普遍都算衛生，冇乜蝻
利申：條邨3x 年

今次去邊度玩？

房屋署十零廿萬賣間公屋就緊係買得過，以市價喺市場買，絕對唔值，不論住與投資，前者係比錢買唔到好嘅居住環境，後者不論收租或等升值都係風險大過其他，跌市無人問津，2球幾買一間劏房公屋，當比一成加各種費用，30萬冇走雞，不如儲多啲去買正常樓，浪費埋人頭

大阪，暫定十月，但可能早啲或遲啲，嗰段時間要交樓同搬走

你地自由人幾時去都得
去大阪我最鍾意食小丸子紅豆魚型燒同拉麵

你住條邨好，老豆住嘅冇蝻，但依稀記得我細個時有一家鄰居經常嗌交，半夜差佬上門試過

好多可買賣既公屋屋邨入面七八成樓都補左地價
不過要夠舊先會入到呢d計劃 呢d舊式屋邨殘過新果d好多

咁你地好好彩 我果條出名老人村 番工時間好多漫步嘅啊公啊婆慢慢行

我老豆嗰度冇得買，不過都三十幾快四十年，打算老豆以後仙遊交返比房屋署

政府已經知賣公屋行唔通
只係比班公屋戶可以賺左錢
又無左流轉性
想收番D舊公屋重建更加無可能

公屋根本唔應該出售，將納稅人嘅錢津貼租戶投資，賣出嘅價係建築成本都唔夠嘅，黑箱作業只有住緊嗰個租戶一個客，當日諗嗰個冇腦嘅

我經常都會,好多時係打掃唔乾淨,有小蟲仔

我以前同老母住,佢早晚都清潔係無呢d問題

借貸年息達60厘才違法

【法例解讀】
在本港無論是向有牌金融機構，抑或個人借款，均屬合法，只有當貸款年利率達60厘或以上，才會觸犯法例，會被判罰款及坐監。
香港金融系統成熟，現時持牌銀行要依從銀行業條例等條例營運，及金管局等相關機構監管，借貸批核條件較為嚴謹。另有一些較寬鬆的有牌財務公司，也可提供借貸服務，但利率一般較高。由於借錢渠道眾多，港人一般都會向有關機構借貸，以解決自身長短期的財政所需，甚少向個別人士借錢。
梁永鏗律師表示，以個人名義借錢也非犯法，而借予他人買樓，更在土地註冊處登記，是一種保障自己的做法。因假使將來借款人出現財政問題，要出售賣樓、或物業被收回出售，有登記的債權人便可優先獲分配款項，一般是依照借貸登記的先後次序。
然而，根據香港法例，無牌經營財務公司，或當借貸年利率達60厘或以上，屬俗稱的所謂的「大耳窿」或「放貴利」，才是犯法。執法機構可根據香港法例第163章放債人條例第29條，控告相關人等，最高可被判罰款10萬元及入獄兩年。

人生贏家，你有冇得去旅行吖? 供樓冇得消費做樓奴，識人大把住公屋揸靚車強國幾層樓收租呀，緊係公屋正啦

以上係連登標準回覆

我覺得睇邊條村，無你講得咁差

加油

【信報財經新聞】北角城市花園12座極高層D室，實用面積856方呎，3房套房間隔，景觀開揚，原業主以1080萬元將單位易手，實用呎價12616元，較市價低近兩成。

咩事
咁靚既盤賣咁平既

報紙呢啲盤從來冇預上過，係咪親戚朋友買賣?

公營房屋根本唔應該有自由市場，用來借錢都唔得，邊度得來既野就應該點去（賣返俾政府）

呢種舊式公屋設計如果市場價買真係傻仔

低市價咁多唔會被追返稅架咩??

總有啲人以為稅局懵嘅，佢哋覺得唔妥會評估返稅額追收返，稅局係全香港最有效率正苦部門

稅局低太多自己會計過,唔係你話幾多就幾多啦
反而低少少1成以內,稅局又未必同你計到盡

白衫先排得勁

【晴報專訊】今年上半年私樓售價升幅達9.3％，特首林鄭月娥指，市民的薪酬增幅追不上樓價升幅，今年首季按揭供款比例，已佔家庭入息中位數逾66％，坦言對此感擔心，認為需從政策方面解決上車難的問題，包括重新釐定資助房屋定價、研究港人首置上車盤，及要求運房局研究讓二手居屋在毋須補地價下，在市場出租或分租。

另外，她指發展局會在本月內成立專責小組，由非官守議員領導，目標在1年內完成討論未來的土地供應來源及規劃政策，料9月召開首次會議。

社企「要有光」創辦人余偉業指，遇過已遷至私樓的居屋業主，因無力補地價而丟空單位，他指若落實計劃，有興趣接洽這些業主，推算單位的租金約為市值20％至60％。

如果綠表居屋只收20-60%市值租金, 咁白表居屋仲點值租?

應該無7/8成補左地價咁多
應該係成條村7/8成人買左自己間屋

綠表居居要出租唔係咁簡單，背後好多法律問題，林鄭鳩up唔洗本

香土有人報左，個盤有空中飛人架

唔怪得啦

報紙佬寫D唔寫D，嚇死人咩

係囉，城市花園呢個價，我有興趣

之前話有限制租比咩人
主要係低收入/排緊公屋既人
即係政府借你間屋來做中轉屋
你無權選租比咩人既
咁你重拎唔拎間屋出來租比人?

收盡6成市值，間屋裝修比啲友搞殘咗，維修，管理費，稅比足，收唔到租又要搵政府，有能力搬去私樓丟空嘅根本唔志在，要租嘅租比熟人唔好?

唔關九唔九龍事
而係你樓下有食肆商店街市，就點都污糟D
舊樓又係環境無新樓咁好
如果係唐樓果類，樓同樓之間條後巷又係好污糟

呢排1,2手都少

其實一手開始多人買番。 調整應接近結束，要入貨就快，過多個零月多人知你就分分鐘要追價。

又相認

勿相認

講起公屋同居屋環境,又要講番下D假居屋
之前我搵樓時,有去睇下上水天平村D公屋
因為有D的確都係大D實用D
睇睇下發覺成條村入面寧寧舍舍有一幢係居屋來,叫安盛苑
睇番D格局其實就同天平村其他公屋係一樣,只係將2間中小單位,變左1間
咁o岩AGENT話有盤就過去睇下
一入大堂,幾正喎,成個私樓D大堂咁,比隔離天平公屋感覺好好多
上樓一出LIFT就現晒形,成個走廊殘同爛既情況同隔離公屋係無分別
佢地只係執靚個大堂就算,再睇埋樓就真係覺完全唔諗呢度

之前我1月先定好晒裝修D 野
剩番一個星期就新年,但師傅話襯呢個星期同我爆晒D野先
如果等到新年後開工,又遲半個月
另外新年個排先爆野,嘈住人地就唔好,要爆要嘈就早D攪掂先
爆完到真係開工,都隔左3,4個星期

鳩UP 報左新聞就當做左嘛 無懂的

我幾十年未見過買樓易嘅，一向都難，樓價低就息高，樓價高就息低，你啲錢係發展商賺定銀行賺咁解，好多時情況係咁

就係依個位最難搞，兩邊尺價差千幾蚊，但一個23年一個7年樓

倫巴介紹下

倫巴係咪買左林太山莊?

睇相又唔似

如果係記得換埋浴缸/企缸個隔氣

依個堅抵
x哥嗰個北角盤做緊30000+/呎

空中飛人盤嚟㗎

大個仔喇自己衡量

買得起我會買搣攤
個名都好聽啲

我都會揀midtown
樓下直接大型商場

新元中個積感覺上靚d 但冇clubhouse 同舊d

幾時都得，閒日就少啲人，冇問題

vic兄，有冇好裝修介紹一下

等我搬入黎
茶聚燒夜聚晚飯聚weekend BBQ 聚乜都得

樓價UPDATES：好運中心2房呎價創新高
08月03日(四) 14:33

樓價屢創新高，部分業主叫價心態轉強，其中馬鞍山海濤居套3房反價20萬港元，以870萬元售出。沙田好運中心2房單位，成交價約495萬元，實用呎價15,184元，創屋苑呎價新高

港島區

●北角嘉威大廈A座高層4室，實用面積239方呎，開放式間隔，望尖東至郵輪碼頭全海景，上車客斥資438萬元買入，高市價2%，實用呎價18,326元。

●小西灣藍灣半島5座高層H室，實用面積323方呎，1房間隔，享全海景，以1.63萬元租出，實用呎租50.5元，創屋苑呎租新高。

●大坑雍藝軒高層B室，2房間隔，實用面積450呎，獲用家斥745萬元、低市價7%吸納，實用呎價16,556元。

●北角柏傲山3座極高層A室，實用面積913方呎，3房套間隔，望部分海景，以6.5萬元租出，實用呎租71元。

●西灣河逸濤灣2座中層A室，實用面積563方呎，2房間隔，業主4月份放盤，叫價1,080萬元，後減至1,050萬元，最終以1,038萬元易手，實用呎價18,437元。

●北角高發大廈中層A室，實用面積488方呎，2房改3房間隔，望樓景，原開價688萬元，經議價後以670萬元易手，實用呎價13,730元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳康盛花園地下單號車位，減價5.2萬元，以102.8萬元沽出，創該屋苑車位成交價新高。

●將軍澳維景灣畔10座高層E室，實用面積498方呎，2房間隔，放售約1個月，減價約15萬元，以745萬元沽出，實用呎價14,960元。

●紅磡半島豪庭5座低層D室，實用面積558方呎2房戶，業主開價980萬元，經議價減價20萬元或2%，以960萬元售出，實用呎價17,204元。

●九龍塘皇朝閣頂層單位，實用面積612方呎，2房間隔，望內街。業主原叫租3萬元，經議價後減價3,200元或約10.7%，終以2.68萬元出租，實用呎租44元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山海濤居4座中層E室，實用面積649方呎，3房套房間隔，原開價850萬元，反價至870萬元售出，實用呎價13,405元。

●沙田好運中心棕林閣高層H室，實用面積326方呎，2房間隔，以約495萬元成交，實用呎價15,184元，創屋苑呎價新高。

●元朗溱柏2座中層E室，實用面積821方呎，3房套房間隔，減價20萬元，成交價約740萬元，實用呎價9,013元。

●屯門麗寶大廈低層C室，實用面積248方呎，1房間隔，減價27萬元，以263萬元沽出，實用呎價10,605元，呎價創該廈近半年新低。

●東涌東環5B座高層8室，實用面積378方呎，1房間隔，原每月叫租13,800元，放租數日即獲租客議租1,000元或約7%，以月租12,800元承租，實用呎租34元。

●馬鞍山銀湖．天峰3座高層H室，實用面積563方呎，2房間隔，以1.8萬元租出，實用呎租32元。

●火炭銀禧花園8座中層F室，實用面積510方呎，2房間隔，以1.7萬元租出，實用呎租33.3元。

●沙田中心A座中層B室，實用面積297方呎，2房間隔，以471.5萬元易手，實用呎價15,875元。

●大圍曉翠山莊9座低層D室，實用面積817方呎，3房連套房間隔，連車位以982.8萬元易手，實用呎價12,029元。

●元朗溱柏9座中層H室成交，實用面積272方呎，開放式間隔，叫價405萬元，減價6萬元或約1.5%，以399萬元沽出，實用呎價14,669元。

●荃灣環宇海灣2座高層E室，實用面積759方呎，3房套間隔，享海景，以1,205萬元沽出，實用呎價15,876元，呎價創屋苑新高。新買家為換樓客。

勿再瘋狂相認

+X哥都留咗多少水位，溶雪期過唔使坐艇

[/quote]

勿再再再相認

息好貴，諗清楚

發展商2按係比換樓既人用架，要攪清楚。

OK

佢開到單就理得你死

如果自住，買新樓唔會話你錯。 但又話3年後賣，即係投資啦， 點解唔買租值高既地方如太古城

約時間就得

6月扑哂大裝 買齊料之後 師父郁都未郁過 可以點做
淨係擺左d 架餐 英泥同沙 地板磚係到

今日問佢話廚房水喉原生裝得太入 做唔到碼 所以鋪唔到磚

伏伏地，如果係咁做咩唔一早講？
其他野有無做緊？例如制位個d

俾左幾多佢
唔多就轉人

大家想幾時一刻相聚

兩個月都黎緊

電制位都未搞就真係幾伏
正路清拆完就做水電先

[member]保一相認大會
你女人邊屆 /member]

拆左野未？

水電一兩星期
泥水鋪磚兩三星期
後期木工 油漆 裝返燈同電制面
未計你想搭棚整外牆水渠/換窗
基本上快既預多兩個月啦

都係得三四座 夠膽就殺上嚟

唔好諗到好辛苦 行斜路耐少少 但係真係唔辛苦

【公屋大騎樓】博康邨銀主盤180萬開拍 低水兩成

沙田再誕500萬元公屋王，同區亦有公屋銀主盤出售，而且以巨型騎樓作賣點，居屋第二市場開價低於200萬元。

環亞拍賣網頁顯示，沙田博康邨博文樓低層11室，實用面積424方呎，將於下周二拍賣，居屋第二市場開價180萬元，呎價4,245元，低市價兩成。屋苑於今年6月錄得的對上兩宗成交，呎價均逾5,500元。據網站圖片顯示，單位擁有巨型「騎樓」，所謂的大騎樓實是露台，估計有約60呎。博康邨早於1982年落成，採用傳統舊式公屋格局，有獨立廚房及廁所，卻不設任何睡房間隔，業主利用木板間了兩間睡房。全屋則沒有裝修可言。

土地註冊處資料顯示，業主於2002年向房委會以14.8萬元買入該公屋，至2007年已供完單位。業主於2015年翻按物業，向一間財務公司私人借貸100萬元，利息30厘。環亞物業董事總經理及拍賣師曾傑俊表示，單位現由財務公司接管放售。

原來係大興邨間格

【近期新低】嘉湖山莊勁減80萬 三房跌到460萬

天水圍嘉湖山莊連錄減價成交。祥益地產謝利官表示，美湖居8座低層D室，實用面積540方呎，三房間隔，早前樓市熾熱，業主叫價進取，今年6月初原叫價540萬元，直至近日連減7口價共80萬元，至460萬元終易手，呎價8,519元，若不計1樓單位，屬近期同類單位新低。此單位銀行估值均高於500萬元，中銀及滙豐網上估值508萬及520萬元，是次成交價比估值低最多11%。

代理表示，景湖居3座低層D室銀主盤，實用面積547方呎，今年6月以465萬元易手，呎價8,501元，是次易手單位看銀主盤看齊。

另美湖居8座中層H室，實用面積540方呎，上月尾放盤，叫價500萬元，放盤一星期連減3口價，以491萬元易手，呎價9,093元。

【平全港最貴】沙田顯徑邨再誕500萬公屋王 三年炒貴60%

再有500萬元公屋王誕生！主角又是沙田顯徑邨。

土地註冊處資料顯示，顯徑邨顯祐樓高層12室，剛以500萬元連地價易手，平全港最貴公屋紀錄。單位實用面積531方呎，呎價9,416元。對上一間全港史上首宗5球公屋，亦為顯徑邨，單位為顯富樓高層6室，實用面積544方呎，今年3月以500萬元易手，呎價9,191元。

最瘋狂的事，今次易手公屋的賣方於2014年5月僅以320萬元買入，持有公屋3年沽貨，賬面勁賺180萬元，公屋短短三年炒貴近六成。

呢隻就係走廊有排百頁窗嗰隻，十字型公屋

【財經評論】10萬一間公屋何處尋

將軍澳景林邨剛誕公屋王，市場另一着眼點，並不是公屋呎價高達1.5萬元，而是公屋賣家在2013年僅以13.85萬元買入該公屋，但持有公屋4年後便以235萬元轉手，料扣除補地價後仍賺百萬，被質疑有人利用政府福利去炒賣公屋，對納稅人不公平。

政府為滿足公屋居民的置業需求，於1997年12月後推出「租者置其屋計劃」（或稱租置屋），可供出售屋邨有39個。惟近年樓市瘋狂，租置公屋亦成瘋炒對象。以超低價買入租置公屋人士，揸夠3年，賺兩、三倍即走，賺幅勁過私樓，呎價更炒到1.5萬元。根據房委會顯示，由單位售出後的第3年後，業主毋須補地價便可出售。

未買樓的公屋租戶，同樣面對樓價急升及公屋富戶政策，只好加快入市。當然他們不會輕易放過一生人只有一次享用的「租置」名額，以超低價格購買其租住公屋單位，售價大部份低於100萬元，甚至10多萬元，只是車位的十分之一價錢，政府同派錢沒有分別。令租置公屋交投旺過私樓，其中鴨脷洲利東邨今年以來已錄逾70宗成交。

剛誕下全港最貴公屋王的將軍澳景林邨，一個153方呎劏房公屋以235萬元連地價易手，呎價高達15,359元。但如果你是租置客，情況就不同。同邨景桃樓一伙低層公屋租戶，間屋差不細，得150方呎，該公屋住戶今年行使其租置權利，獲房委會以折上折購入單位，成交價僅14.18萬元，呎價一千元有找，僅945元。鴨脷洲利東邨一伙294方呎租置屋，亦售26.57萬元，呎價904元。

買租置公屋有四大好處，除了售價超低、轉售升幅勁過私樓，就是首期特低，無論樓價10萬或1000萬元，房委會都只是象徵式劃一收取2,500元作為首期﹔以及就算供唔掂被銀行收樓，都有機會獲配其他公屋，回復租戶身份。房委會為提供的全面「安全網」，令租置客立於不敗之地，毋須出去二手市場和新樓同人爭。

講到尾，要享受到租置公屋這項政府還富於民的德政，又要回到最初，首先你要有綠表。

記者:朱連峰

係

係咪搵納稅人笨柒搵到立立拎，交稅津貼有需要嘅人唔介意，冇風險納稅人出埋錢投資直情白癡官員先諗到，居住 =/= 擁有

飯都無得我食

新盤UPDATES：啟德盤部署銷售 月內勢登場 (20:24)

【東網專訊】市區新盤重新部署銷售。中國海外發展(00688)旗下港人港地項目九龍啟德1號(II)最快周五公布新價單。

●啟德1號(II)周五公布價單 定價參考同區項目
中國海外地產董事總經理游偉光表示，中國海外發展九龍啟德1號(II)已取得入伙紙，最快10月底入伙，項目周五(5日)公布新價單，定價會參考同區項目，最快本月推售。他又稱，項目早前預留了5座未推出市場，涉及約300伙。項目周五開放5座及低座8座現樓予公眾參觀。

●新世界年內沽近1200伙 套逾113億創3年新高
新世界發展(00017)今年主力推售3個全新項目，包括清水灣低密度豪宅傲瀧、荃灣柏傲灣及元朗花園洋房項目柏巒。首7個月集團共沽出1,194伙，套現逾113億港元，創出集團3年新高。

●清水灣傲瀧獲買家逾3400萬連購2伙
新世界發展旗下清水灣低密度豪宅傲瀧，周內4日共標售出8伙，其中剛售出2伙均屬3房大單位，料由1組買家購入，共涉資逾3,400萬元。

●赤柱南埼標售7號洋房
Hillcrest Capital Limited董事劉理安稱，赤柱南埼設有8座洋房，已沽出4伙，短期內將以招標形式再推出一伙7號洋房，不設指引價，該洋房裝修費逾2,000萬元，即日接受預約參觀，而餘下未推出的3伙則暫未決定部署。

最好不要相認 如有雷同 實屬不幸

無端端有首期，如果我老豆住嗰間有得買我都買，當佢三、四十萬，他日老豆仙遊養老鼠都抵，今時今日連建築費都未夠

政府比埋錢你賺，唔賺都真係對唔住自己

用佢個綠表換層居屋

d巴士路綫好多都經樓下 搭巴士為主

我老父間都係，唔係點知

新黎報到，咁多位巴絲你地好

推得太快 追唔到

豐寓收左過千飛🙄
得55個單位

首先將個總除2先
除完2可能都重有重覆
問下cream巴同搬運工老闆巴打

諗定題目，下位接手

Thx

希望新業主同v巴一樣咁無憂

消滅呢個